
\sloppy
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont ENVIRONTMENET SETUP \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python tersedia di berbagai platform termasuk Linux dan Mac OS X. Mari kita mengerti bagaimana mengatur lingkungan Python kita. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Penyiapan Lingkungan Lokal \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Buka jendela terminal dan ketik "python" untuk mengetahui apakah sudah terpasang dan versi mana yang terpasang. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Unix (Solaris, Linux, FreeBSD, AIX, HP / UX, SunOS, IRIX, dll.) \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Menang 9x / NT / 2000 \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Macintosh (Intel, PPC, 68K) \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont OS / 2 \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont DOS (beberapa versi) \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont PalmOS \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ponsel Nokia \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Windows CE \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont OS Acorn / RISC \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont BeOS \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Amiga \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont VMS / OpenVMS \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont QNX \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont VxWorks \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Psion \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python juga telah porting ke Jawa. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memasang Python \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Distribusi Python tersedia untuk berbagai macam platform. Anda hanya perlu mendownload kode biner yang berlaku untuk platform Anda dan menginstal Python. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Jika kode biner untuk platform Anda tidak tersedia, Anda memerlukan kompiler C untuk mengkompilasi kode sumber secara manual. Kompilasi kode sumber menawarkan fleksibilitas lebih dalam hal pilihan fitur yang Anda butuhkan dalam instalasi Anda. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Berikut adalah ikhtisar singkat tentang menginstal Python di berbagai platform - \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Instalasi Unix dan Linux \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Berikut adalah langkah-langkah sederhana untuk menginstal Python di mesin Unix / Linux. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ikuti link untuk mendownload kode sumber zip yang tersedia untuk Unix / Linux. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Download dan ekstrak file. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mengedit Modul / Setup file jika Anda ingin menyesuaikan beberapa pilihan. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont jalankan ./configure script \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont membuat \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont buat install \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ini menginstal Python di lokasi standar / usr / local / bin dan pustakanya di / usr / local / lib / pythonXX dimana XX adalah versi Python. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Instalasi Windows \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Berikut adalah langkah-langkah untuk menginstal Python pada mesin Windows. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont \vspace{\baselineskip}
Ikuti link untuk berkas installer python-XYZ.msi Windows dimana XYZ adalah versi yang perlu Anda instal. Untuk menggunakan installer python-XYZ.msi ini, sistem Windows harus mendukung Microsoft Installer 2.0. Simpan file installer ke komputer lokal Anda dan kemudian jalankan untuk mengetahui apakah mesin Anda mendukung MSI. Jalankan file yang didownload. Ini membawa wizard install Python, yang sangat mudah digunakan. Hanya menerima pengaturan default, tunggu sampai install selesai, dan selesai. Instalasi Macintosh Mac terbaru datang dengan Python terinstal, tapi mungkin beberapa tahun kedaluwarsa \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Menyiapkan PATH \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Program dan file eksekusi lainnya bisa berada di banyak direktori, jadi sistem operasi menyediakan jalur pencarian yang mencantumkan direktori yang dicari OS untuk executable. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Path disimpan dalam variabel lingkungan, yang merupakan string bernama yang dikelola oleh sistem operasi. Variabel ini berisi informasi yang tersedia untuk perintah shell dan program lainnya. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Variabel path dinamakan sebagai PATH di Unix atau Path in Windows (Unix bersifat caseensitive; Windows tidak). \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Di Mac OS, installer menangani detail jalur. Untuk meminta juru bahasa Python dari direktori tertentu, Anda harus menambahkan direktori Python ke path Anda. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont \vspace{\baselineskip}
Lingkungan Pembangunan Terpadu Anda dapat menjalankan Python dari lingkungan Graphical User Interface (GUI) juga, jika Anda memiliki aplikasi GUI di sistem Anda yang mendukung Python. Unix - IDLE adalah IDE Unix pertama untuk Python. Windows - PythonWin adalah antarmuka Windows pertama untuk Python dan merupakan IDE dengan GUI. Macintosh - Versi Macintosh dari Python beserta IDE IDLE tersedia dari situs utama, dapat didownload sebagai file MacBinary atau BinHex. Jika Anda tidak bisa mengatur lingkungan dengan baik, maka Anda dapat mengambil bantuan dari admin sistem Anda. Pastikan lingkungan Python benar diatur dan berfungsi dengan baik. Catatan - Semua contoh yang diberikan dalam bab berikutnya dijalankan dengan versi 2.4.3 Python yang tersedia pada rasa CentOS di Linux. Kami telah menyiapkan lingkungan Pemrograman Python secara online, sehingga Anda dapat mengeksekusi semua contoh online yang tersedia bersamaan saat Anda belajar teori. Merasa bebas untuk mengubah contoh apapun dan menjalankannya secara online. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont \vspace{\baselineskip}
Salah satu hal terpenting yang akan Anda lakukan saat bekerja dengan bahasa pemrograman adalah menyiapkan lingkungan pengembangan yang memungkinkan Anda mengeksekusi kode yang Anda tulis. Tanpa ini, Anda tidak akan pernah dapat memeriksa pekerjaan Anda dan melihat apakah situs atau aplikasi Anda bebas dari kesalahan sintaksis.  $  $ Dengan Python, Anda juga memerlukan sesuatu yang disebut penerjemah yang mengubah kode Anda - yang membentuk keseluruhan aplikasi Anda - untuk sesuatu yang dapat dibaca dan dijalankan komputer. Tanpa penerjemah ini, Anda tidak memiliki cara untuk menjalankan kode Anda.  $  $ Untuk mengonversi kode Anda, Anda harus terlebih dahulu menggunakan shell Python, yang memanggil juru bahasa melalui sesuatu yang disebut "bang".  $  $ Sedangkan untuk membuat aplikasi atau file, ada dua cara untuk melakukan ini. Anda bisa membuat program menggunakan editor teks sederhana seperti WordPad, atau Notepad ++. Anda juga bisa membuat program menggunakan shell Python. Ada kelebihan dan kekurangan masing-masing metode \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah Interaktif: Anda dapat benar-benar duduk dengan perintah Python dan berinteraksi dengan penerjemah secara langsung untuk menulis program Anda. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah Object-Oriented: Python mendukung gaya Berorientasi Objek atau teknik pemrograman yang mengenkapsulasi kode di dalam objek. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah bahasa Pemula: Python adalah bahasa yang bagus untuk para pemrogram tingkat pemula dan mendukung pengembangan berbagai aplikasi mulai dari pemrosesan teks sederhana hingga browser WWW hingga game. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Sejarah Python \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python dikembangkan oleh Guido van Rossum pada akhir tahun delapan puluhan dan awal tahun sembilan puluhan di National Research Institute for Mathematics and Computer Science di Belanda. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python berasal dari banyak bahasa lain, termasuk ABC, Modula-3, C, C ++, Algol-68, SmallTalk, dan shell Unix dan bahasa script lainnya. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python memiliki hak cipta. Seperti Perl, kode sumber Python sekarang tersedia di bawah GNU General Public License (GPL). \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python sekarang dikelola oleh tim pengembangan inti di institut tersebut, walaupun Guido van Rossum masih memegang peran penting dalam mengarahkan kemajuannya. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Fitur Python \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Fitur Python meliputi: \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mudah dipelajari: Python memiliki beberapa kata kunci, struktur sederhana, dan sintaks yang jelas. Hal ini memungkinkan siswa untuk mengambil bahasa dengan cepat. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mudah dibaca: kode Python lebih jelas dan terlihat oleh mata. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mudah dipelihara: kode sumber Python cukup mudah untuk dipelihara. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Perpustakaan standar yang luas: sebagian besar perpustakaan Python sangat portabel dan kompatibel dengan platform cross-platform di UNIX, Windows, dan Macintosh. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mode Interaktif: Python memiliki dukungan untuk mode interaktif yang memungkinkan pengujian interaktif dan debugging dari cuplikan kode. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Portable: Python dapat berjalan di berbagai platform perangkat keras dan memiliki antarmuka yang sama pada semua platform. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Dapat diperpanjang: Anda dapat menambahkan modul tingkat rendah ke penerjemah Python. Modul ini memungkinkan programmer untuk menambahkan atau menyesuaikan alat mereka agar lebih efisien. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Bagi pembaca yang tertarik untuk belajar bahasa pemrograman Python secara gratis, situs ini menjadi salah satu pilihan yang bijak. Dalam situs Learn Python ini pembaca akan dihadapkan pada halaman utama yang berisi penjelasan, tutorial, dan kolom pembelajaran interaktif. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Disini, pembaca dapat belajar bahasa pemrograman Python mulai dari dasar hingga tingkat lanjut dengan berbagai penjelasan serta tutorial dasar untuk memahami bahasa pemrograman Python. Developer dapat langsung memasukkan kode-kode latihan pada kolom pembelajaran interaktif yang nantinya dapat dijalankan untuk melihat apakah kode tersebut bisa berjalan atau terjadi kesalahan. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Developer dapat mempelajar bahasa pemrograman Python di situs ini dengan interaktif dan baik. Nantinya developer akan diberikan halaman latihan dua kolom yang terdiri dari pengenalan pada kolom kiri dan latihan pada kolom kanan. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Beberapa materi kursus yang ditawarkan oleh situs ini di antaranya Learn Python, Android Development, Web Designer, dan masih banyak lagi. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Untuk materi bahasa pemrograman Python yang disampaikan akan bertahap mulai dari dasar hingga tingkat lanjut. Developer juga dapat belajar bersama visual kura-kura yang akan disajikan pada kolom interaktif setiap developer menjalankan kode-kode yang telah diselesaikan. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Tutorial Python dibuat untuk mengajarkan dasar-dasar bahasa pemrograman Python. Akhirnya, Tutorial Python akan menjelaskan bagaimana membangun aplikasi web, namun saat ini, Anda akan mempelajari dasar-dasar Python secara offline. Python bisa bekerja di Server Side (di server hosting website) atau di komputer Anda. Namun, Python tidak benar-benar bahasa pemrograman web. Artinya, banyak program Python tidak pernah dimaksudkan untuk digunakan secara online. Dalam tutorial Python ini, kita hanya akan membahas dasar-dasar Python dan bukan perbedaan keduanya \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python bekerja sama seperti dua kategori sebelumnya, PHP dan ColdFusion karena semuanya adalah bahasa pemrograman sisi server. Anda akan melihat dari tutorial \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Pemrograman GUI: Python mendukung aplikasi GUI yang dapat dibuat dan dikirimkan ke banyak sistem panggilan, perpustakaan dan sistem windows, seperti Windows MFC, Macintosh, dan sistem X Window dari Unix. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Scalable: Python menyediakan struktur dan dukungan yang lebih baik untuk program besar daripada skrip shell. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Terlepas dari fitur yang disebutkan di atas, Python memiliki daftar fitur bagus yang bagus, hanya sedikit yang tercantum di bawah ini: \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ini mendukung metode pemrograman fungsional dan terstruktur serta OOP. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ini bisa digunakan sebagai bahasa scripting atau bisa dikompilasi ke byte-code untuk membangun aplikasi besar. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ini menyediakan tipe data dinamis tingkat tinggi dan mendukung pengecekan tipe dinamis. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont IT mendukung pengumpulan sampah otomatis. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Hal ini dapat dengan mudah diintegrasikan dengan C, C ++, COM, ActiveX, CORBA, dan Java. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Pengenal Python Pengenal Python adalah nama yang digunakan untuk mengidentifikasi variabel, fungsi, kelas, modul atau objek lainnya. Pengenal dimulai dengan huruf A sampai Z atau huruf a sampai z atau garis bawah ( $  \_  $) diikuti oleh nol atau lebih huruf, garis bawah dan angka (0 sampai 9). Python tidak mengizinkan karakter tanda baca seperti @,  $  \$  $, dan $  \%  $ dalam pengenal. Python adalah bahasa pemrograman yang sensitif. Dengan demikian, Tenaga Kerja dan Tenaga Kerja adalah dua pengidentifikasi yang berbeda dengan Python. Berikut adalah konvensi penamaan untuk pengenal Python - Nama kelas dimulai dengan huruf besar. Semua pengenal lainnya mulai dengan huruf kecil. Memulai pengenal dengan satu garis bawah terkemuka menunjukkan bahwa pengenal bersifat pribadi. Memulai pengenal dengan dua garis bawah terkemuka menunjukkan pengenal yang sangat pribadi. Jika pengenal juga diakhiri dengan dua tanda garis bawah, identifier adalah nama khusus yang ditentukan bahasa. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont \vspace{\baselineskip}
Bahasa Python memiliki banyak kesamaan dengan Perl, C, dan Java. Namun, ada beberapa perbedaan yang pasti antara bahasa. Program Python Pertama Mari kita jalankan program dalam mode pemrograman yang berbeda. Pemrograman Mode Interaktif Memohon interpreter tanpa melewatkan file script sebagai parameter menampilkan prompt berikut  \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python 2.4.3 ( $  \#  $1, Nov 11 2010, 13:34:43) \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont [GCC 4.1.2 20080704 (Red Hat 4.1.2-48)] on linux2 \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Type "help", "copyright", "credits" or "license" for more information. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Ketik teks berikut pada prompt Python dan tekan Enter: \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont print "Hello, Python!" \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Jika Anda menjalankan versi baru Python, Anda perlu menggunakan pernyataan cetak dengan tanda kurung seperti pada cetak ("Halo, Python!") ;. Namun dengan versi Python 2.4.3, ini menghasilkan hasil sebagai berikut: \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Hello, Pyhton! \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Pemrograman Mode Script \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memohon interpreter dengan parameter script memulai eksekusi script dan berlanjut sampai script selesai. Saat skrip selesai, juru bahasa tidak lagi aktif. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Mari kita tuliskan program Python sederhana dalam sebuah naskah. File Python memiliki ekstensi .py. Ketik kode sumber berikut di file \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Objek Dengan Python, seperti semua bahasa berorientasi objek, ada kumpulan kode dan data yang disebut objek, yang biasanya mewakili potongan dalam model konseptual suatu sistem. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Objek dengan Python dibuat (yaitu, instantiated) dari template yang disebut kelas (yang akan dibahas kemudian, sebanyak bahasa dapat digunakan tanpa memahami kelas). Mereka memiliki atribut, yang mewakili berbagai potongan kode dan data yang membentuk objek. Untuk mengakses atribut, seseorang menuliskan nama objek yang diikuti oleh suatu periode (selanjutnya disebut titik), diikuti dengan nama atribut. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Contohnya adalah atribut 'atas' dari string, yang mengacu pada kode yang mengembalikan salinan string di mana semua huruf adalah huruf besar. Untuk mendapatkan ini, perlu untuk memiliki cara untuk merujuk ke objek (dalam contoh berikut, jalan adalah string literal yang membangun objek). \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah bahasa script tingkat tinggi, ditafsirkan, interaktif dan berorientasi objek. Python dirancang agar mudah dibaca. Ini menggunakan kata kunci bahasa Inggris sering di mana bahasa lainnya menggunakan tanda baca, dan memiliki konstruksi sintaksis lebih sedikit daripada bahasa lainnya. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python diinterpretasikan: Python diproses pada saat runtime oleh interpreter. Anda tidak perlu mengkompilasi program Anda sebelum menjalankannya. Ini mirip dengan PERL dan PHP. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah Interaktif: Anda dapat benar-benar duduk dengan perintah Python dan berinteraksi dengan penerjemah secara langsung untuk menulis program Anda. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah Object-Oriented: Python mendukung gaya Berorientasi Objek atau teknik pemrograman yang mengenkapsulasi kode di dalam objek. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python adalah bahasa Pemula: Python adalah bahasa yang bagus untuk para pemrogram tingkat pemula dan mendukung pengembangan berbagai aplikasi mulai dari pemrosesan teks sederhana. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Developer dapat mempelajar bahasa pemrograman Python di situs ini dengan interaktif dan baik. Nantinya developer akan diberikan halaman latihan dua kolom yang terdiri dari pengenalan pada kolom kiri dan latihan pada kolom kanan. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Pada kolom kanan ini developer dapat langsung mengetikan baris kode untuk pemrograman dan dapat langsung dijalankan secara langsung. Nantinya developer dapat melihat persentase mengenai tingkatan bahasa pemrograman yang telah dipelajar. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Situs ini menghadirkan kursus bahasa pemrograman Python yang bisa dibilang lengkap.  $  $Pembaca maupun developer akan diberikan berbagai materi dan tutorial yang interaktif. Dalam halaman materi yang disampaikan akan terdapat kolom interaktif yang akan membuat developer dapat mempelajari Python dengan lebih mudah. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Untuk materi bahasa pemrograman Python yang disampaikan akan bertahap mulai dari dasar hingga tingkat lanjut. Developer juga dapat belajar bersama visual kura-kura yang akan disajikan pada kolom interaktif setiap developer menjalankan kode-kode yang telah diselesaikan. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Kura-kura tersebut akan bergerak yang disertai dengan hasil akhir dari kode-kode yang dijalankan. Bisa dibilang metode pembelajaran yang ditawarkan oleh situs Trinket ini menyenangkan. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Menariknya, dalam situs ini pembaca maupun developer akan diajarkan dan dijelaskan mengenai hasil kode-kode pada kolom yang disediakan. Selanjutnya, satu per satu setiap baris dari kode tersebut akan dijelaskan secara interaktif oleh situs ini. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python mendukung multi paradigma pemrograman, utamanya; namun tidak dibatasi; pada pemrograman berorientasi objek, pemrograman imperatif, dan pemrograman fungsional. Salah satu fitur yang tersedia pada python adalah sebagai bahasa pemrograman dinamis yang dilengkapi dengan manajemen memori otomatis. Seperti halnya pada bahasa pemrograman dinamis lainnya, python umumnya digunakan sebagai bahasa skrip meski pada praktiknya penggunaan bahasa ini lebih luas mencakup konteks pemanfaatan yang umumnya tidak dilakukan dengan menggunakan bahasa skrip. Python dapat digunakan untuk berbagai keperluan pengembangan perangkat lunak dan dapat berjalan di berbagai platform sistem operasi. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python didistribusikan dengan beberapa lisensi yang berbeda dari beberapa versi. Namun pada prinsipnya Python dapat diperoleh dan digunakan secara bebas, bahkan untuk kepentingan komersial. Lisensi python tidak bertentangan baik menurut definisi Open Source maupun General Public License (GPL).\vspace{\baselineskip}
Bebrapa fitur yang dimiliki Python adalah: \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki kepustakaan yang luas dalam distribusi Python telah disediakan modul modul 'siap pakai; untuk berbagai keperluan \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki tata bahasa yang jernih dan mudah dipelajari \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki aturan layout kode sumber yang memudahkan pengecekan, pembacaan kembali dan penulisan ulang kode.  \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Kini Python menjadi salah satu bahasa pemrograman yang populer digunakan oleh pengembangan $  $web, aplikasi $  $web, aplikasi perkantoran, simulasi, dan masih banyak lagi. $  $ Hal ini disebabkan karena Python bahasa pemrograman yang dinamis dan mudah dipahami. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Selain itu, sekarang telah tersedia berbagai situs kursus yang bagus untuk mempelajari bahasa pemrograman Python ini sehingga pembaca maupun developer pemula yang akan mempelajari bahasa ini akan menjadi lebih mudah karena dapat berlatih dimanapun dan kapanpun selama terhubung dengan Internet. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Menariknya, berbagai situs kursus gratis ini menawarkan metode pembelajaran yang interaktif sehingga mudah dimengerti oleh pesertanya. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Scalable: Python menyediakan struktur dan dukungan yang lebih baik untuk program besar daripada skrip shell. \\} \par
\vspace{14pt}
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Paradigma : Multi-paradigm: object-oriented, imperative, functional, procedural, reflective\vspace{\baselineskip}
Muncul Tahun : 1991\vspace{\baselineskip}
Perancang : Guido van Rossum\vspace{\baselineskip}
Pengembang : Python Software Foundation\vspace{\baselineskip}
Rilis terbaru : 3.2.3 / 11 April 2012; 46 hari lalu 2.7.3 / 11 April 2012; 46 hari lalu /\vspace{\baselineskip}
Sistem pengetikan: duck, dynamic, strong\vspace{\baselineskip}
Implementasi : CPython, IronPython, Jython, Python for S60, PyPy\vspace{\baselineskip}
Dialek : Cython, RPython, Stackless Python\vspace{\baselineskip}
Terpengaruh oleh : ABC,ALGOL 68,C,C++,Dylan Haskell,Icon,Java,Lisp,Modula-3,Perl\vspace{\baselineskip}
Mempengaruhi : Boo, Cobra, D, Falcon, Groovy, JavaScript, Ruby\vspace{\baselineskip}
Sistem operasi : Cross-platform\vspace{\baselineskip}
Lisensi : Python Software Foundation License,GNU GPL\vspace{\baselineskip}
Situs web : python.org \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Apakah itu Python ?\vspace{\baselineskip}
Python adalah sebuah bahasa pemrograman dinamik yang telah banyak\vspace{\baselineskip}
digunakan diseluruh dunia. Pembuat aslinya Guido Van Rossum senang sekali dengan\vspace{\baselineskip}
acara televisi Monty Python Flying Circus dan dari judul acara tersebut lah Guido\vspace{\baselineskip}
memberi nama bahasa ciptaannya itu. Python merupakan kelanjutan dari bahasa\vspace{\baselineskip}
pemrograman ABC, guido merupakan salah satu pengembang bahasa ini (ABC).\vspace{\baselineskip}
Tahun 1995, Guido pindah ke CNRI sambil terus melanjutkan pengembangan\vspace{\baselineskip}
Python. Versi terakhir yang dikeluarkan adalah 1.6. Tahun 2000, Guido dan para\vspace{\baselineskip}
pengembang inti Python pindah ke BeOpen.com yang merupakan sebuah perusahaan\vspace{\baselineskip}
komersial dan membentuk BeOpen PythonLabs. Python 2.0 dikeluarkan oleh BeOpen.\vspace{\baselineskip}
Setelah mengeluarkan Python 2.0, Guido dan beberapa anggota tim PythonLabs\vspace{\baselineskip}
pindah ke DigitalCreations.\vspace{\baselineskip}
Saat ini pengembangan Python terus dilakukan oleh sekumpulan pemrogram\vspace{\baselineskip}
yang dikoordinir Guido dan Python Software Fondation. Python Software Fondation\vspace{\baselineskip}
adalah sebuah organisasi non-profit yang dibentuk sebagai pemegang hak cipta\vspace{\baselineskip}
intelektual Python sejak versi 2.1 dan dengan demikian mencegah Python dimiliki oleh\vspace{\baselineskip}
perusahaan komersial. Saat ini distribusi Python sudah mencapai versi 2.7 dan versi 3.2. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Python mendukung multi paradigma pemrograman, utamanya namun tidak\vspace{\baselineskip}
dibatasi pada pemrograman berorientasi objek, pemrograman imperatif, dan\vspace{\baselineskip}
pemrograman fungsional. Salah satu fitur yang tersedia pada python adalah sebagai\vspace{\baselineskip}
bahasa pemrograman dinamis yang dilengkapi dengan manajemen memori otomatis.\vspace{\baselineskip}
Seperti halnya pada bahasa pemrograman dinamis lainnya, pyhton umumnya\vspace{\baselineskip}
digunakan sebagai bahasa skrip meski pada prakteknya penggunaan bahasa ini lebih\vspace{\baselineskip}
luas mencakup konteks pemanfaatan yang umumnya tidak dilakungan dengan\vspace{\baselineskip}
menggunakan bahasa skrip. Python dapat digunakan untuk berbagai keperluan\vspace{\baselineskip}
pengembangan perangkat lunak dan dapat berjalan di berbagai platform sistem\vspace{\baselineskip}
operasi.\vspace{\baselineskip}
Penggunaan python sangat luas saat ini, bahkan NASA dan Google sangat\vspace{\baselineskip}
bergantung pada bahasa pemrograman yang satu ini. Anda dapat menemukan python\vspace{\baselineskip}
dimana mulai dari web, aplikasi mobile, desktop sampai embeded device\vspace{\baselineskip}
menggunakan python. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Fitur-Fitur Python\vspace{\baselineskip}
Python memiliki beberapa fitur yang menjadikan bahasa pemrograman ini\vspace{\baselineskip}
berbeda dari bahasa lain antara lain : \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont  Memiliki kepustakaan yang luas, dalam distribusi Python telah disediakan modul-\vspace{\baselineskip}
modul ‘siap pakai’ untuk berbagai keperluan. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki tata bahasa yang jernih dan mudah dipelajari. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki aturan layout kode sumber yang memudahkan pengecekan, pembacaan\vspace{\baselineskip}
kembali dan penulisan ulang kode sumber. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Berorientasi obyek. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki sistem pengelolaan memori otomatis (garbage collection, seperti java)\vspace{\baselineskip}
Modular, mudah dikembangkan dengan menciptakan modul-modul baru; modul-\vspace{\baselineskip}
modul tersebut dapat dibangun dengan bahasa Python maupun C/C++. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki fasilitas pengumpulan sampah otomatis, seperti halnya pada bahasa\vspace{\baselineskip}
pemrograman Java, python memiliki fasilitas pengaturan penggunaan memory\vspace{\baselineskip}
komputer sehingga para pemrogram tidak perlu melakukan pengaturan memory\vspace{\baselineskip}
komputer secara langsung. \\} \par
\noindent 
{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Memiliki banyak faslitas pendukung sehingga mudah dalam pengoprasiannya. \\} \par
\vspace{14pt}
\vspace{14pt}
\vspace{14pt}
