\section{LISTS}
Struktur data yang paling dasar dengan Python adalah urutannya. Setiap elemen berurutan diberi nomor - posisinya atau indeksnya. Indeks pertama adalah nol, indeks kedua adalah satu, dan seterusnya.
\vspace{12pt}
Python memiliki enam jenis urutan built-in, namun yang paling umum adalah daftar dan tupel, yang akan kami lihat di tutorial ini.
Ada beberapa hal yang dapat Anda lakukan dengan semua tipe urutan. Operasi ini meliputi pengindeksan, pengiris, penambahan, perbanyak, dan pengecekan keanggotaan. Selain itu, Python memiliki fungsi built-in untuk menemukan panjang urutan dan untuk menemukan elemen terbesar dan terkecilnya.
\vspace{12pt}
\subsection{Daftar Python}
\vspace{12pt}
Daftar ini adalah datatype paling serbaguna yang tersedia dengan Python yang dapat ditulis sebagai daftar nilai yang dipisahkan koma (item) antara tanda kurung siku. Hal penting tentang daftar adalah item dalam daftar tidak perlu jenis yang sama.
Membuat daftar sederhana memasukkan berbagai nilai yang dipisahkan koma di antara tanda kurung siku.
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
list1 = ['physics', 'chemistry', 1997, 2000];
list2 = [1, 2, 3, 4, 5 ];
list3 = ["a", "b", "c", "d"]
\end{verbatim}
Serupa dengan indeks string, daftar indeks mulai dari 0, dan daftar dapat diiris, digabungkan dan seterusnya.
Mengakses Nilai dalam Daftar
Untuk mengakses nilai dalam daftar, gunakan tanda kurung siku untuk mengiris beserta indeks atau indeks untuk mendapatkan nilai yang tersedia pada indeks tersebut.
\vspace{12pt}
 \$  \#  \$! / Usr / bin / python \par
\vspace{12pt}
List1 = ['fisika', 'kimia', 1997, 2000]; \par
List2 = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]; \par
\vspace{12pt}
Cetak "list1 [0]:", list1 [0] \par
Cetak "list2 [1: 5]:", list2 [1: 5] \par
\vspace{12pt}
Bila kode diatas dieksekusi, maka menghasilkan hasil sebagai berikut - \par
\vspace{12pt}
List1 [0]: fisika \par
List2 [1: 5]: [2, 3, 4, 5] \par
\vspace{12pt}
\subsubsection{Memperbarui Daftar}
\vspace{12pt}
Anda dapat memperbarui satu atau beberapa elemen daftar dengan memberikan potongan di sisi kiri operator penugasan, dan Anda dapat menambahkan ke elemen dalam daftar dengan metode append (). Misalnya - \par
\vspace{12pt}
 \$  \#  \$! / Usr / bin / python \par
\vspace{12pt}
list = ['physics', 'chemistry', 1997, 2000]; \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
print "Value available at index 2 : " \par
print list[2] \par
list[2] = 2001; \par
print "New value available at index 2 : " \par
print list[2] \par
\end{verbatim}
Catatan: append () metode dibahas di bagian selanjutnya. \par
\vspace{12pt}
Bila kode diatas dieksekusi, maka menghasilkan hasil sebagai berikut - \par
Nilai tersedia di indeks 2: \par
\vspace{12pt}
1997 \par
\vspace{12pt}
Nilai baru tersedia di indeks 2: \par
\vspace{12pt}
2001 \par
\vspace{12pt}
\subsubsection{Hapus Daftar Elemen}
\vspace{12pt}
Untuk menghapus elemen daftar, Anda dapat menggunakan salah satu pernyataan del jika Anda tahu persis elemen yang Anda hapus atau metode hapus () jika Anda tidak mengetahuinya. Misalnya - \par
\vspace{12pt}
 \$  \#  \$! / Usr / bin / python \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
List1 = ['fisika', 'kimia', 1997, 2000]; \par
\vspace{12pt}
Daftar cetak1 \par
\vspace{12pt}
Del list1 [2]; \par
\vspace{12pt}
Cetak \"Setelah menghapus nilai pada indeks 2:\" \par
\vspace{12pt}
Daftar cetak1 \par
Bila kode diatas dieksekusi, maka menghasilkan hasil sebagai berikut - \par
['Fisika', 'kimia', 1997, 2000] \par
Setelah menghapus nilai pada indeks 2: \par
['Fisika', 'kimia', 2000] \par
\end{verbatim}
Catatan: hapus () metode dibahas di bagian selanjutnya. \par
\subsubsection{Operasi Daftar Dasar}
Daftar merespons operator + dan * seperti string; Mereka berarti penggabungan dan pengulangan di sini juga, kecuali hasilnya adalah daftar baru, bukan string. \par
Sebenarnya, daftar merespons semua operasi urutan umum yang kami gunakan pada senar di bab sebelumnya. \par
Python Expression \hspace*{0.5in} Results  \hspace*{0.5in} Description \par
len([1, 2, 3]) \hspace*{0.5in} 3 \hspace*{0.5in} Length \par
[1, 2, 3] + [4, 5, 6] \hspace*{0.5in} [1, 2, 3, 4, 5, 6] \hspace*{0.5in} Concatenation \par
['Hi!'] * 4 \hspace*{0.5in} ['Hi!', 'Hi!', 'Hi!', 'Hi!'] \hspace*{0.5in} Repetition \par
3 in [1, 2, 3] \hspace*{0.5in} True \hspace*{0.5in} Membership \par
for x in [1, 2, 3]: print x, \hspace*{0.5in} 1 2 3 \hspace*{0.5in} Iteration \par
\vspace{12pt}
Indexing, Slicing, dan Matrixes \par
Karena daftar adalah urutan, pengindeksan dan pengiris bekerja dengan cara yang sama untuk daftar seperti yang mereka lakukan untuk string. \par
Dengan asumsi masukan berikut - \par
L = ['spam', 'Spam', 'SPAM!'] \par
Python Expression 
\begin{enumerate}
\item
\hspace*{0.5in} Results  \hspace*{0.5in} Description 
\item
L[2] \hspace*{0.5in} 'SPAM!' \hspace*{0.5in} Offsets start at zero 
\item
L[-2] \hspace*{0.5in} 'Spam' \hspace*{0.5in} Negative: count from the right
\item
L[1:] \hspace*{0.5in} ['Spam', 'SPAM!'] \hspace*{0.5in} Slicing fetches sections 
\end{enumerate}
Built-in List Functions  \$  \&  \$ Methods: \par
Python includes the following list functions – \par
\vspace{12pt}
SN \hspace*{0.5in} Function with Description \par
\begin{enumerate}
\item \hspace*{0.5in} cmp(list1, list2) \par
\vspace{12pt}
Compares elements of both lists. \par
\item \hspace*{0.5in} len(list) \par
\vspace{12pt}
Gives the total length of the list. \par
\item \hspace*{0.5in} max(list) \par
\vspace{12pt}
Returns item from the list with max value. \par
\item \hspace*{0.5in} min(list) \par
\vspace{12pt}
Returns item from the list with min value. \par
\item \hspace*{0.5in} list(seq) \par
\vspace{12pt}
Converts a tuple into list. \par
\end{enumerate}
Python includes following list methods \par
SN \hspace*{0.5in} Methods with Description \par
\begin{enumerate}
\item \hspace*{0.5in} list.append(obj) \par
\vspace{12pt}
Appends object obj to list \par
\item \hspace*{0.5in} list.count(obj) \par
\vspace{12pt}
Returns count of how many times obj occurs in list \par
\item \hspace*{0.5in} list.extend(seq) \par
\vspace{12pt}
Appends the contents of seq to list \par
\item \hspace*{0.5in} list.index(obj) \par
\vspace{12pt}
Returns the lowest index in list that obj appears \par
\item \hspace*{0.5in} list.insert(index, obj) \par
\vspace{12pt}
Inserts object obj into list at offset index \par
\item \hspace*{0.5in} list.pop(obj=list[-1]) \par
\vspace{12pt}
Removes and returns last object or obj from list \par
\item \hspace*{0.5in} list.remove(obj) \par
\vspace{12pt}
Removes object obj from list \par
\item \hspace*{0.5in} list.reverse() \par
\vspace{12pt}
Reverses objects of list in place \par
\item \hspace*{0.5in} list.sort([func]) \par
\vspace{12pt}
Sorts objects of list, use compare func if given \par
\vspace{12pt}
\end{enumerate}
Python memiliki tipe daftar built-in yang hebat dengan nama \"daftar\". Daftar literal ditulis dalam tanda kurung siku []. Daftar bekerja sama dengan senar - gunakan fungsi len () dan tanda kurung siku [] untuk mengakses data, dengan elemen pertama di indeks 0. (Lihat daftar dokumen python.org resmi). \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~ Warna = ['merah', 'biru', 'hijau'] \par
~ cetak warna [0]  \$  \#  \$ \$  \#  \$ merah \par
~ cetak warna [2]  \$  \#  \$ \$  \#  \$ hijau \par
~ Cetak len (warna)  \$  \#  \$ \$  \#  \$ 3 \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
\vspace{12pt}
  \par
Tugas dengan = daftar tidak membuat salinan. Sebagai gantinya, tugas membuat kedua variabel menunjuk ke satu daftar di memori. \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~ B = warna  \$  \#  \$ \$  \#  \$ Tidak menyalin daftar \par
\"Daftar kosong\" hanyalah sepasang kurung kosong []. '+' Bekerja untuk menambahkan dua daftar, jadi [1, 2] + [3, 4] menghasilkan [1, 2, 3, 4] (ini sama seperti + dengan string). \par
FOR dan IN \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
Python's * untuk * dan * in * constructs sangat berguna, dan penggunaan pertama dari yang akan kita lihat adalah dengan daftar. * Untuk * membangun - untuk daftar var - adalah cara mudah untuk melihat setiap elemen dalam daftar (atau koleksi lainnya). Jangan menambah atau menghapus dari daftar selama iterasi. \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~ kotak = [1, 4, 9, 16] \par
~ Jumlah = 0 \par
~ Untuk num dalam kotak: \par
~~~ Jumlah + = num \par
~ Jumlah cetak \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
Jika Anda tahu hal macam apa yang ada dalam daftar, gunakan nama variabel dalam lingkaran yang menangkap informasi seperti \"num\", atau \"name\", atau \"url\". Karena kode python tidak memiliki sintaks lain untuk mengingatkan Anda tentang tipe, nama variabel Anda adalah cara kunci bagi Anda untuk tetap mempertahankan apa yang sedang terjadi. \par
\vspace{12pt}
* Dalam * membangun sendiri adalah cara mudah untuk menguji apakah sebuah elemen muncul dalam daftar (atau koleksi lainnya) - nilai dalam koleksi - tes jika nilainya ada dalam koleksi, mengembalikan True / False. \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~ Daftar = ['larry', 'curly', 'moe'] \par
~ jika 'keriting' dalam daftar: \par
~~~ Cetak 'yay' \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
The for / in constructs sangat umum digunakan pada kode Python dan bekerja pada tipe data selain list, jadi sebaiknya hafalkan sintaksnya. Anda mungkin memiliki kebiasaan dari bahasa lain di mana Anda memulai pengulangan manual melalui koleksi, dengan Python yang seharusnya Anda gunakan untuk / in. \par
\vspace{12pt}
Anda juga dapat menggunakannya untuk / dalam mengerjakan sebuah string. String bertindak seperti daftar karakternya, jadi untuk ch di s: print ch mencetak semua karakter dalam sebuah string. \par
Jarak \par
\vspace{12pt}
Fungsi range (n) menghasilkan angka 0, 1, ... n-1, dan range (a, b) mengembalikan a, a + 1, ... b-1 - sampai tapi tidak termasuk angka terakhir . Kombinasi fungsi for-loop dan range () memungkinkan Anda membuat numerik tradisional untuk loop: \par
\vspace{12pt}
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
 \$  \#  \$ \$  \#  \$ print the numbers from 0 through 99 \par
~ for i in range(100): \par
~~~ print i \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
Ada varian xrange () yang menghindari biaya membangun keseluruhan daftar untuk kasus sensitif kinerja (dalam Python 3000, range () akan memiliki perilaku kinerja yang baik dan Anda dapat melupakan xrange ()). \par
Sementara Loop \par
\vspace{12pt}
Python juga memiliki standar while-loop, dan \* break \* dan \* continue \* statements bekerja seperti di C ++ dan Java, mengubah jalannya loop terdalam. Di atas untuk / dalam loop memecahkan kasus umum iterasi pada setiap elemen dalam daftar, namun loop sementara memberi Anda kontrol penuh atas angka indeks. Berikut adalah loop sementara yang mengakses setiap elemen ke-3 dalam daftar: \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~  \$  \#  \$ \$  \#  \$ Mengakses setiap elemen ke-3 dalam daftar \par
~ I = 0 \par
~ sementara i <len (a): \par
~~~ cetak sebuah [i] \par
~~~ i = i + 3 \par
\end{verbatim}
Daftar metode \par
\vspace{12pt}
Berikut adalah beberapa metode daftar umum lainnya. \par
\vspace{12pt}
\begin{enumerate}
\item
~~~ List.append (elem) - menambahkan satu elemen ke akhir daftar. Kesalahan umum: tidak mengembalikan daftar baru, cukup modifikasi yang asli. \par
\item
~~~ List.insert (indeks, elem) - memasukkan elemen pada indeks yang diberikan, menggeser elemen ke kanan. \par
\item
~~~ List.extend (list2) menambahkan elemen dalam list2 ke akhir daftar. Menggunakan + atau + = pada daftar sama dengan menggunakan extend (). \par
\item
~~~ List.index (elem) - mencari elemen yang diberikan dari awal daftar dan mengembalikan indeksnya. Melempar ValueError jika elemen tidak muncul (gunakan "in" untuk memeriksa tanpa ValueError). \par
\item
~~~ List.remove (elem) - mencari instance pertama dari elemen yang diberikan dan menghapusnya (melempar ValueError jika tidak ada) \par
\item
~~~ List.sort () - menyusun daftar di tempat (tidak mengembalikannya). (Fungsi yang diurutkan () yang ditunjukkan di bawah ini lebih diutamakan.) \par
\item
~~~ List.reverse () - membalik daftar di tempat (tidak mengembalikannya) \par
\item
~~~ List.pop (index) - menghapus dan mengembalikan elemen pada indeks yang diberikan. Mengembalikan elemen paling kanan jika indeks dihilangkan (kira-kira kebalikan dari append ()). \par
\end{enumerate}
\vspace{12pt}
Perhatikan bahwa ini adalah \* metode \* pada daftar objek, sedangkan len () adalah fungsi yang mengambil daftar (atau string atau apapun) sebagai argumen. \par
\vspace{12pt}
\vspace{12pt}
\begin{enumerate}
\item
Daftar = ['larry', 'curly', 'moe'] \par
\item
List.append ('shemp')  \$  \#  \$ \$  \#  \$ append elem di akhir \par
\item
List.insert (0, 'xxx')  \$  \#  \$ \$  \#  \$ masukkan elem pada indeks 0 \par
\item
list.extend (['yyy', 'zzz'])  \$  \#  \$ \$  \#  \$ tambahkan daftar elems at end \par
\item
daftar cetak  \$  \#  \$ \$  \#  \$ ['xxx', 'larry', 'curly', 'moe', 'shemp', 'yyy', 'zzz'] \par
\item
Print list.index ('keriting')  \$  \#  \$ \$  \#  \$ 2 \par
\vspace{12pt}
\item
List.remove ('curly')  \$  \#  \$ \$  \#  \$ cari dan hapus elemen itu \par
\item
List.pop (1)  \$  \#  \$ \$  \#  \$ menghapus dan mengembalikan 'larry' \par
\item
daftar cetak  \$  \#  \$ \$  \#  \$ ['xxx', 'moe', 'shemp', 'yyy', 'zzz'] \par
\end{enumerate}
\vspace{12pt}
Kesalahan umum: perhatikan bahwa metode di atas tidak \* mengembalikan \* daftar yang dimodifikasi, mereka hanya memodifikasi daftar aslinya. \par
\vspace{12pt}
\begin{enumerate}
\item
Daftar = [1, 2, 3] \par
\item
Print list.append (4)  \$  \#  \$ \$  \#  \$ TIDAK, tidak bekerja, append () return Tidak ada \par
\item
\$  \#  \$ \$  \#  \$ Pola yang benar: \par
\item
List.append (4) \par
\item
Daftar cetak  \$  \#  \$ \$  \#  \$ [1, 2, 3, 4] \par
st Build Up \par
\end{enumerate}
\vspace{12pt}
Salah satu pola yang umum adalah dengan memulai daftar daftar kosong [], lalu gunakan append () atau extend () untuk menambahkan elemen ke dalamnya: \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
~ List = []  \$  \#  \$ \$  \#  \$ Mulai sebagai daftar kosong \par
~ List.append ('a')  \$  \#  \$ \$  \#  \$ Gunakan append () untuk menambahkan elemen \par
~ List.append ('b') \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
Daftar irisan \par
\vspace{12pt}
Slice bekerja pada daftar seperti halnya senar, dan juga dapat digunakan untuk mengubah sub-bagian daftar. \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
Daftar = ['a', 'b', 'c', 'd'] \par
Daftar cetak [1: -1]  \$  \#  \$ \$  \#  \$ ['b', 'c'] \par
Daftar [0: 2] = 'z'  \$  \#  \$ \$  \#  \$ ganti ['a', 'b'] dengan ['z'] \par
Daftar cetak  \$  \#  \$ \$  \#  \$ ['z', 'c', 'd'] \par
\end{verbatim}
Tipe data daftar memiliki beberapa metode lagi. Berikut adalah semua metode daftar objek: \par
\begin{enumerate}
\vspace{12pt}
\item
List.append (x) \par
\vspace{12pt}
~~~ Tambahkan item ke bagian akhir daftar. Setara dengan [len (a):] = [x]. \par
\vspace{12pt}
\item
list.extend (iterable) \par
\vspace{12pt}
~~~ Perluas daftar dengan menambahkan semua item dari iterable. Setara dengan [len (a):] = iterable. \par
\vspace{12pt}
\item
list.insert (i, x) \par
\vspace{12pt}
~~~ Masukkan item pada posisi tertentu. Argumen pertama adalah indeks dari elemen yang sebelum dimasukkan, jadi a.insert (0, x) memasukkan di bagian depan daftar, dan a.insert (len (a), x) setara dengan a.append ( x). \par
\vspace{12pt}
\item
List.remove (x) \par
\vspace{12pt}
~~~ Hapus item pertama dari daftar yang nilainya x. Ini adalah kesalahan jika tidak ada item seperti itu. \par
\vspace{12pt}
\item
List.pop ([i]) \par
\vspace{12pt}
~~~ Hapus item pada posisi yang diberikan dalam daftar, dan kembalikan. Jika tidak ada indeks yang ditentukan, a.pop () menghapus dan mengembalikan item terakhir dalam daftar. (Tanda kurung siku di sekitar i pada tanda tangan metode menunjukkan bahwa parameternya adalah opsional, bukankah Anda harus mengetikkan tanda kurung siku pada posisi itu. Anda akan sering melihat notasi ini di Referensi Perpustakaan Python.) \par
\vspace{12pt}
\item
List.clear () \par
\vspace{12pt}
~~~ Hapus semua item dari daftar. Setara dengan del a [:]. \par
\vspace{12pt}
\item
List.index (x [, start [, end]]) \par
\vspace{12pt}
~~~ Kembalikan indeks berbasis nol dalam daftar item pertama yang nilainya x. Meningkatkan ValueError jika tidak ada item seperti itu. \par
\vspace{12pt}
~~~ Argumen dan argumen opsional dimulai dengan interpretasi seperti notasi irisan dan digunakan untuk membatasi pencarian ke urutan berikutnya dari daftar. Indeks yang dikembalikan dihitung relatif terhadap awal urutan penuh daripada argumen awal. \par
\vspace{12pt}
\item
List.count (x) \par
\vspace{12pt}
~~~ Kembalikan berapa kali x muncul dalam daftar. \par
\vspace{12pt}
\item
List.sort (key = None, reverse = False) \par
\vspace{12pt}
~~~ Urutkan item daftar di tempat (argumen dapat digunakan untuk kustomisasi sortir, lihat diurutkan () untuk penjelasan mereka). \par
\vspace{12pt}
\item
List.reverse () \par
\vspace{12pt}
~~~ Membalikkan unsur daftar di tempat. \par
\vspace{12pt}
\item
List.copy () \par
\vspace{12pt}
~~~ Kembalikan salinan daftar yang dangkal. Setara dengan [:]. \par
\end{enumerate}
\vspace{12pt}
Contoh yang menggunakan sebagian besar metode daftar: \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
>>> fruits = ['orange', 'apple', 'pear', 'banana', 'kiwi', 'apple', 'banana'] \par
>>> fruits.count('apple') \par
2 \par
>>> fruits.count('tangerine') \par
0 \par
>>> fruits.index('banana') \par
3 \par
>>>~fruits.index('banana', 4)   \$  \#  \$ Find next banana starting a position 4 \par
6 \par
>>> fruits.reverse() \par
>>> fruits \par
['banana', 'apple', 'kiwi', 'banana', 'pear', 'apple', 'orange'] \par
>>> fruits.append('grape') \par
>>> fruits \par
['banana', 'apple', 'kiwi', 'banana', 'pear', 'apple', 'orange', 'grape'] \par
>>> fruits.sort() \par
>>> fruits \par
['apple', 'apple', 'banana', 'banana', 'grape', 'kiwi', 'orange', 'pear'] \par
>>> fruits.pop() \par
'pear' \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
mungkin telah memperhatikan bahwa metode seperti insert, remove atau sortir yang hanya memodifikasi daftar tidak memiliki nilai pengembalian tercetak - mereka mengembalikan default None. [1] Ini adalah prinsip desain untuk semua struktur data yang bisa berubah dengan Python. \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
>>> stack = [3, 4, 5] \par
>>> stack.append (6) \par
>>> stack.append (7) \par
>>> susun \par
[3, 4, 5, 6, 7] \par
>>> stack.pop () \par
7 \par
>>> susun \par
[3, 4, 5, 6] \par
>>> stack.pop () \par
6 \par
>>> stack.pop () \par
5 \par
>>> susun \par
[3, 4] \par
\end{verbatim}
\vspace{12pt}
\section{Menggunakan Daftar sebagai Antrian} \par
\vspace{12pt}
Hal ini juga memungkinkan untuk menggunakan daftar sebagai antrian, di mana elemen pertama yang ditambahkan adalah elemen pertama yang diambil (\"first-in, first-out\"); Namun, daftar tidak efisien untuk tujuan ini. Sementara menambahkan dan muncul dari akhir daftar dengan cepat, melakukan sisipan atau muncul dari awal daftar lambat (karena semua elemen lainnya harus digeser oleh satu). \par
\vspace{12pt}
Untuk menerapkan antrean, gunakan collections.deque yang dirancang agar cepat ditambahkan dan muncul dari kedua ujungnya. Sebagai contoh: \par
>>> \par
\vspace{12pt}
\begin{verbatim}
>>> dari koleksi import deque \par
>>> antrian = deque (["Eric", "John", "Michael"]) \par
>>> queue.append ("Terry")  \$  \#  \$ Terry tiba \par
>>> queue.append ("Graham")  \$  \#  \$ Graham tiba \par
>>> queue.popleft ()  \$  \#  \$ Yang pertama tiba sekarang pergi \par
'Eric' \par
>>> queue.popleft ()  \$  \#  \$ Yang kedua tiba sekarang pergi \par
'John' \par
>>> antrian  \$  \#  \$ Sisa antrian sesuai urutan kedatangan \par
deque (['Michael', 'Terry', 'Graham']) \par
\end{verbatim}

List adalah sejumlah object yang dipisahkan oleh tanda koma (,) dan diapit oleh kurung siku
([ ]). Begini contohnya:
\begin{verbatim}
>>> a = [1.0, 2.0, 3.0] # cara membuat list
>>> a.append(4.0) # tambahkan 4.0 kedalam list
>>> print a
[1.0, 2.0, 3.0, 4.0] 
>>> a.insert(0,0.0) # sisipkan 0.0 pada posisi 0
>>> print a
[0.0, 1.0, 2.0, 3.0, 4.0]
>>> print len(a) # menentukan panjang list
5
\end{verbatim}
Jika kita memberikan statemen b = a, maka itu tidak berarti bahwa variabel b terpisah dengan
variabel a. Di python, statemen seperti itu diartikan hanya sebagai pemberian nama lain
(alias) kepada variabel a. Artinya, perubahan yang terjadi baik itu di a ataupun di b, maka hasil
akhir mereka berdua akan sama saja. Setiap perubahan yang terjadi di b akan berdampak di a.
Untuk meng-copy a secara independen, gunakan statemen c = a[:], sebagaimana dicontohkan
berikut ini :
\begin{verbatim}
>>> a = [1.0, 2.0, 3.0]
>>> b = a # b adalah alias dari a
>>> b[0] = 5.0 # isi elemen b diubah
>>> print a
[5.0, 2.0, 3.0] # perubahan di b tercermin di a
>>> c = a[:] # c kopian dari a
>>> c[0] = 1.0 # isi elemen c diubah
>>> print a
[5.0, 2.0, 3.0] # a tidak dipengaruhi c
\end{verbatim}
Matrik dapat direpresentasikan sebagai list-list yang disusun berbaris. Berikut adalah matrik./cite{suparno2013komputasi}
3 × 3 dalam bentuk list:
\begin{verbatim}
>>> a = [[1, 2, 3], \
[4, 5, 6], \
[7, 8, 9]]
>>> print a[1] # Print baris kedua (elemen 1)
\end{verbatim}
