
\sloppy
\begin{center}{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont OVERVIEW \\}\end{center} \par
\vspace{14pt}
Python adalah bahasa script tingkat tinggi, ditafsirkan, interaktif dan berorientasi objek. Python dirancang agar mudah dibaca. Ini menggunakan kata kunci bahasa Inggris sering di mana bahasa lainnya menggunakan tanda baca, dan memiliki konstruksi sintaksis lebih sedikit daripada bahasa lainnya. \par
\noindent 
Python is interpreted : diproses pada saat runtime oleh interpreter \par
\noindent 
Tidak perlu untuk mengkompilasi program anda sebelum mengeksekusi itu. Hal ini merupakan mirip dengan php \par
\noindent 
Python is Interactive: Anda dapat benar-benar duduk di prompt Python dan berinteraksi dengan penafsir langsung untuk menulis program Anda. \par
\noindent 
Python is Object-Oriented: Python mendukung gaya Berorientasi Objek atau teknik pemrograman yang merangkum kode di dalam objek. \par
\noindent 
Python is a Beginner's Language: Python adalah bahasa yang besar untuk programmer tingkat pemula dan mendukung pengembangan berbagai aplikasi dari pengolahan teks sederhana untuk browser WWW untuk game. \par
\noindent 
Fitur overview dalam python itu adalah \par
\noindent 
\begin{itemize}
\item Easy-to-learn: Python memiliki beberapa kata kunci, struktur sederhana, dan sintaks yang jelas. $  $Hal ini memungkinkan siswa untuk mengambil bahasa dengan cepat. \par
\noindent 
\item Easy-to-read: kode Python lebih jelas dan terlihat mata. \par
\noindent 
\item Easy-to-maintain: kode sumber Python cukup mudah-untuk-menjaga.\end{itemize}
 \par
\vspace{12pt}
\noindent 
A broad standard library: bulk Python perpustakaan sangat portabel dan cross-platform yang kompatibel pada UNIX, Windows, dan Macintosh. \par
\noindent 
Interactive Mode: Python memiliki dukungan untuk mode interaktif yang memungkinkan pengujian interaktif dan debugging dari potongan kode. \par
\noindent 
Portable: Python dapat dijalankan pada berbagai macam platform perangkat keras dan memiliki antarmuka yang sama pada semua platform. \par
\noindent 
Extendable: Anda dapat menambahkan modul tingkat rendah ke interpreter Databases: Python menyediakan antarmuka untuk semua database komersial utama. \par
\noindent 
GUI Programming: Python mendukung aplikasi GUI yang dapat dibuat dan porting ke banyak panggilan sistem, perpustakaan dan sistem jendela, seperti Windows Scalable: Python menyediakan struktur dan dukungan yang lebih baik untuk program besar dari shell scripting. \par
\vspace{12pt}
\noindent 
Fitur overview terbaik adalah  \par
\noindent 
IT mendukung metode pemrograman fungsional dan terstruktur serta OOP. \par
\noindent 
Hal ini dapat digunakan sebagai bahasa scripting atau dapat dikompilasi untuk byte-kode untuk membangun aplikasi besar. \par
\noindent 
Ini memberikan tingkat tinggi sangat tipe data dinamis dan mendukung memeriksa jenis dinamis. \par
\noindent 
IT mendukung pengumpulan sampah otomatis. \par
\noindent 
Hal ini dapat dengan mudah diintegrasikan dengan C, C ++, COM, ActiveX, CORBA, dan Java. \par
\noindent 
Hal tersebut menjadi terpopuler karena kemudahan bagi programmer yang menjadikan python pemograman terbaik pada tahun 2016  \par
\noindent 
Beberapa setandarisasi dalam python beriorientasi objek yaitu \par
\noindent 
Oprasi interface \par
\noindent 
Sejumlah fungsi yang terkait dengan system oprasi \par
\noindent 
- import os \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- os.getcwd()~~~~~  \par
\noindent 
'C: $  \textbackslash  $ $  \textbackslash  $Python34' \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- os.chdir('/server/accesslogs') \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- os.system('mkdir~today')~   \par
\noindent 
0 \par
\vspace{12pt}
\noindent 
File wildcard \par
\noindent 
Menyediakan fungsi untuk membuat daftar file dari pencarian direktori wildcard \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- import glob \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- glob.glob('*.py') \par
\noindent 
['primes.py', 'random.py', 'quote.py'] \par
\noindent 
Parameter baris perintah  \par
\noindent 
Script umum yang sering memanggil parameter baris perintah.  \par
\noindent 
- import sys \par
\noindent 
- print(sys.argv) \par
\noindent 
['demo.py', 'one', 'two', 'three'] \par
\vspace{12pt}
\noindent 
Redirection dan program pemutusan \par
\noindent 
Untuk menampilkan peringatan dan pesan kesalahan \par
\noindent 
 sys.stderr.write('Warning, log file not found starting a new one $  \setminus  $n') \par
\noindent 
Warning, log file not found starting a new one \par
\noindent 
String \par
\noindent 
Penccokan kompleks dan manipulasi solusi optimal \par
\noindent 
- import re \par
\noindent 
- re.findall(r' $  \setminus  $bf[a-z]*', 'which foot or hand fell fastest') \par
\noindent 
['foot', 'fell', 'fastest'] \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- re.sub(r'( $  \setminus  $b[a-z]+)  $  \setminus  $1', r' $  \setminus  $1', 'cat in the the hat') \par
\noindent 
'cat in the hat' \par
\vspace{12pt}
\noindent 
String biasa \par
\noindent 
- 'tea for too'.replace('too', 'two') \par
\noindent 
'tea for two' \par
\vspace{12pt}
\noindent 
Matematika  \par
\noindent 
Point penghitungan matematika \par
\noindent 
- import math \par
\noindent 
- math.cos(math.pi / 4) \par
\noindent 
0.70710678118654757 \par
\noindent 
- math.log(1024, 2) \par
\noindent 
10.0 \par
\noindent 
Code acak matematika \par
\noindent 
- import random \par
\noindent 
- random.choice(['apple', 'pear', 'banana']) \par
\noindent 
'apple' \par
\noindent 
- random.sample(range(100),~10)~   $  \#  $ sampling without replacement \par
\noindent 
[30, 83, 16, 4, 8, 81, 41, 50, 18, 33] \par
\noindent 
- random.random()~~~  $  \#  $ random float \par
\noindent 
0.17970987693706186 \par
\noindent 
- random.randrange(6)~~~  $  \#  $ random integer chosen from range(6) \par
\noindent 
4 \par
\noindent 
Akses internet \par
\noindent 
Memproses data yang di terima dari url untuk mengirim email \par
\noindent 
- from urllib.request import urlopen \par
\noindent 
- for line in urlopen('http://tycho.usno.navy.mil/cgi-bin/timer.pl'): \par
\noindent 
...~~~~ line = line.decode('utf-8')~  $  \#  $ Decoding the binary data to text. \par
\noindent 
...~~~~ if~'EST' in line or 'EDT' in line:   $  \#  $ look for Eastern Time \par
\noindent 
...~~~~~~~~ print(line) \par
\noindent 
<BR>Nov. 25, 09:43:32 PM EST \par
\noindent 
- import smtplib \par
\noindent 
- server = smtplib.SMTP('localhost') \par
\noindent 
- server.sendmail('soothsayer@example.org', 'jcaesar@example.org', \par
\noindent 
... """To: jcaesar@example.org \par
\noindent 
... From: soothsayer@example.org \par
\noindent 
... \par
\noindent 
... Beware the Ides of March. \par
\noindent 
... """) \par
\noindent 
- server.quit() \par
\noindent 
Tanggal dan waktu \par
\noindent 
Datetime yang kompleks \par
\noindent 
-  $  \#  $ dates are easily constructed and formatted \par
\noindent 
- from datetime import date \par
\noindent 
- now = date.today() \par
\noindent 
- now \par
\noindent 
datetime.date(2003, 12, 2) \par
\noindent 
- now.strftime(" $  \%  $m- $  \%  $d- $  \%  $y.  $  \%  $d  $  \%  $b  $  \%  $Y is a  $  \%  $A on the  $  \%  $d day of  $  \%  $B.") \par
\noindent 
'12-02-03. 02 Dec 2003 is a Tuesday on the 02 day of December.' \par
\noindent 
-  $  \#  $ dates support calendar arithmetic \par
\noindent 
- birthday = date(1964, 7, 31) \par
\noindent 
- age = now – birthday \par
\vspace{12pt}
\noindent 
- age.days \par
\noindent 
14368 \par
\noindent 
Data kompresi  \par
\noindent 
data umum untuk pengarsipan dan kompresi format \par
\noindent 
- import zlib \par
\noindent 
- s = b'witch which has which witches wrist watch' \par
\noindent 
- len(s) \par
\noindent 
41 \par
\noindent 
- t = zlib.compress(s) \par
\noindent 
 len(t) \par
\noindent 
37 \par
\noindent 
- zlib.decompress(t) \par
\noindent 
b'witch which has which witches wrist watch' \par
\noindent 
- zlib.crc32(s) \par
\noindent 
226805979 \par
\noindent 
metric kinerja \par
\noindent 
alat pengukuran yang di sediakan langsung oleh python \par
\noindent 
- from timeit import Timer \par
\noindent 
- Timer('t=a; a=b; b=t', 'a=1; b=2').timeit() \par
\noindent 
0.57535828626024577 \par
\noindent 
- Timer('a,b = b,a', 'a=1; b=2').timeit() \par
\noindent 
0.54962537085770791 \par
\noindent 
uji module  \par
\noindent 
pengembangan perangkat lunak berkualitas tinggi \par
\noindent 
def average(values): \par
\noindent 
~~~ """Computes the arithmetic mean of a list of numbers. \par
\vspace{12pt}
\noindent 
~~~ - print(average([20, 30, 70])) \par
\noindent 
~~~ 40.0 \par
\noindent 
~~~ """ \par
\noindent 
~~~ return sum(values) / len(values) \par
\noindent 
import doctest \par
\noindent 
doctest.testmod()~~  \par
\noindent 
cara code dengang file terpisah \par
\noindent 
import unittest \par
\noindent 
class TestStatisticalFunctions(unittest.TestCase): \par
\noindent 
~~~ def test $  \_  $average(self): \par
\noindent 
~~~~~~~ self.assertEqual(average([20, 30, 70]), 40.0) \par
\noindent 
~~~~~~~ self.assertEqual(round(average([1, 5, 7]), 1), 4.3) \par
\noindent 
~~~~~~~ self.assertRaises(ZeroDivisionError, average, []) \par
\noindent 
~~~~~~~ self.assertRaises(TypeError, average, 20, 30, 70) \par
\noindent 
unittest.main()  \par
\noindent 
ada juga standar ikhtisar yang sering digunakan oleh progremer  \par
\noindent 
yaitu \par
\noindent 
pengenalan python \par
\noindent 
menginstal python \par
\noindent 
numbers + matematika \par
\noindent 
string \par
\noindent 
list  \par
\noindent 
if elif else \par
\noindent 
for loop \par
\noindent 
for else, range, breake \par
\noindent 
continue dan pass \par
\noindent 
while loop \par
\vspace{12pt}
\noindent 
function \par
\noindent 
function dan arguments \par
\noindent 
return value \par
\noindent 
lambda function \par
\noindent 
scope global dan local \par
\noindent 
more on list \par
\noindent 
stacks and queues \par
\vspace{12pt}
\vspace{12pt}
\vspace{12pt}
