% Tugas 3 GIS Kelompok 4 
% Akbar Pambudi Utomo (1154094)
% Pebridayanti Hasibuan (1154118)
% Andi Nurfadillah Ali (1154041)
% Julham Ramadhana (1154069)
% Hanna Theresia Siregar (1154009)


\section{Basic Syntax}
\subsection{Pengenalan Python}
Python dikembangkan oleh Guido van Rossum (programmer kelahiran belanda) pada tahun 1990 di CWI, Amsterdam sebagai
kelanjutan dari bahasa pemrograman ABC. Python adalah bahasa pemrograman interpretatif yang dianggap mudah dipelajari 
serta berfokus pada keterbacaan kode. Dengan kata lain, Python diklaim sebagai bahasa perograman yang memiliki kode-kode
pemrograman yang sangat jelas, lengkap dan mudah untuk dipahami. Python secara umum berbentuk pemrograman berorientasi
objek, pemrograman imperatif, dan pemrograman fungsional. Python dapat digunakan dalam berbagai pengembangan perangkat 
lunak dan dapat berjalan diberbagai platform sistem operasi.
Pengenal Python adalah nama yang digunakan untuk mengidentifikasi variabel, fungsi, kelas, modul ataupun objek lainnya.
pengenal dimulai dengan huruf \"A\" sampai \"Z\" atau huruf \"a\" sampai \"z\" atau garis \"_\" diikuti oleh nol atau lebih
huruf, garis bawah dan angka (0 sampai 9). Python tidak mengisinkan karakter tanda baca seperti \"@\", \"$\", san \"%\" 
dalam pengenal karena Python adalah bahasa pemrograman yang sensitif. 
Bahasa Python memiliki banyak kesamaan dengan Pemrograman Perl, C, dan Java. Namun, ada beberapa perbedaan yang pasti antara 
bahasa.
Python adalah salah satu bahasa pemrograman tingkat tinggi. Yang mana, Python berada diperingkat ke-5 yaitu  pada tahun 2016. Python juga banyak digunakan oleh para programmer. Python dapat pula digunakan untuk membangun sebuah aplikasi desktop, web, mobile dan sebagainya. Dan untuk membangun aplikasi seperti aplikasi berbasi web, maka programmer dapat menggunakan framework ataupun tanpa framework. Sehingga apabila membangun aplikasi web tanpa framework, terdapat juga kekurangan yaitu salah satunya membutuhkan waktu yang relatif lama karena harus membuatnya dari awal. Dan berdasarkan kekurangan tersebut maka dibuatlah framework agar dapat membangun web menjadi lebih cepat, serta terstruktur dan reusable.
Fitur Python sendiri mudah dipelajari karena Python memiliki beberapa kata kunci, struktur sederhana, dan sintaks yang jelas. Hal ini memungkinkan siswa untuk mengambil bahasa dengan cepat. Mudah dibaca karena kode Python lebih jelas dan terlihat oleh mata. Mudah dipelihara karena kode sumber Python cukup mudah untuk dipelihara.
Perpustakaan standar yang luas: sebagian besar perpustakaan Python sangat portabel dan kompatibel dengan platform cross-platform di UNIX, Windows, dan Macintosh. 

\subsection{konvensi penamaan untuk pengenal Python}
\begin{enumerate}
    \item Nama kelas dimulai dengan huruf besar. Semua pengenal lainnya mulai dengan huruf kecil.
    \item Memulai pengenal dengan satu garis bawah terkemuka menunjukkan bahwa pengenal bersifat pribadi.
    \item Memulai pengenal dengan dua garis bawah terkemuka menunjukkan pengenal yang sangat pribadi.
    \item Jika pengenal juga diakhiri dengan dua tanda garis bawah, identifier adalah bahasa yang didefinisikan nama khusus
\end{enumerate}

\subsubsection{Kata-kata yang dicadangkan}
Ini adalah kata-kata yang dicadangkan dan Anda tidak dapat menggunakannya sebagai konstan atau variabel 
atau nama pengenal lainnya. Semua kata kunci Python mengandung huruf kecil saja.
\begin{enumerate}
    \item Dan, exec, Tidak
    \item Menegaskan, akhirnya, atau
    \item Istirahat, untuk, lulus
    \item Kelas, dari, mencetak
    \item Terus, global, menaikkan
    \item def, jika, kembali
    \item del, impor, mencoba
    \item elif, di, sementara
    \item lain, aku s, dengan
    \item kecuali, lambda, menghasilkan
    \end{enumerate}

\subsection{Program Python}
Mari kita jalankan program dalam mode pemrograman yang berbeda. pemrograman mode interaktif memohon interpreter tanpa melewatkan file script sebagai parameter menampilkan prompt berikut :
    \begin{verbatim}
          Python
          
          Python 2.4.3 (#1,Okt 20 2017, 19:14:34)
          [GCC 4.1.2 20080704 (Red Hat 4.1.2.-48)] on Linux2
          Type "help", "copyright", "credits", or "license" for more information.
          
          Ketik teks berikut pada prompt Python dan tekan Enter :
          
          print "Hello, Python!"
          
     \end{verbatim}
Jika anda menjalankan versi baru Python, Anda perlu menggunakan pernyataan cetak dengan tanda kurung seperti pada cetak $("Hallo, Python!");$. Namun dengan versi Python 2.4.3, ini hasilnya sebagai berikut :
Hello, Python!

\subsection{Garis dan indentasi}
Python tidak memberikan tanda kurung untuk menunjukkan blok kode untuk definisi dan alur kelas dan fungsi
kontrol. Blok kode dilambangkan dengan garis indentasi, yang ditegakkan secara kaku.
Jumlah ruang dalam indentasi bervariasi, namun semua pernyataan di dalam blok harus
menjulurkan jumlah yang sama, Misalnya :
    \begin{verbatim}
            if True:
                print "True"
            else:
               print "False"
    \end{verbatim}
    
Namun, Blok tersebut menghasilkan kesalahan
    \begin{verbatim}
            if True:
                print "Answer"
                print "True"
            else:
                print "Answer"
               print "False"
    \end{verbatim}
Jadi, dengan Python semua garis kontinu yang menjorok dengan jumlah spasi yang sama akan membentuk satu blok. Contoh berikut memiliki berbagai blok pernyataan
Note : Jangan mencoba memahami logika pada saat ini. Pastikan Anda memahami berbagai blok meskipun tanpa tanda kurung.


\subsection {Basic syntax}
Visual Basic adalah salah suatu developement tools untuk membangun aplikasi dalam lingkungan Windows. Dalam pengembangan aplikasi, Visual Basic menggunakan pendekatan Visual untuk merancang user interface dalam bentuk form, sedangkan untuk kodingnya menggunakan dialek bahasa Basic yang cenderung mudah dipelajari. Visual Basic telah menjadi tools yang terkenal bagi para pemula maupun para developer. Dalam lingkungan Window’s User-interface sangat memegang peranan penting,karena dalam pemakaian aplikasi yang kita buat, pemakai senantiasa berinteraksi dengan User-interface tanpa menyadari bahwa dibelakangnya berjalan instruksi-instruksi program yang mendukung tampilan dan proses yang dilakukan.
Pada pemrograman Visual, pengembangan aplikasi dimulai dengan pembentukkan user interface, kemudian mengatur properti dari objek-objek yang digunakan dalam user interface, dan baru dilakukan penulisan kode program untuk menangani kejadian-kejadian (event). Tahap pengembangan aplikasi demikian dikenal dengan istilah pengembangan aplikasi dengan pendekatan Bottom Up.
\subsection {permasalahan yang terdapat di basic syntax}
Permasalahan yang dibahas adalah membuat suatu pengkodean dengan
menggunakan algoritma RC4. Masalah enkripsi data dengan algoritma RC4
muncul ketika proses enkripsi dalam sistem sedang. Pembahasan masalah lebih
ditekankan pada proses indeks kerja algoritma RC4.
Algoritma RC4 mengenkripsi dengan mengombinasikannya dengan
plainteks dengan menggunakan bit-wise Xor (Exclusive-or). RC4 menggunakan
panjang kunci dari 1 sampai 256 byte yang digunakan untuk menginisialisasikan
tabel sepanjang 256 byte. Tabel ini digunakan untuk generasi yang berikut dari
pseudo random yang menggunakan XOR dengan plaintext untuk menghasilkan
ciphertext. Masing - masing elemen dalam tabel saling ditukarkan minimal sekali.
Proses dekripsinya dilakukan dengan cara yang sama (karena Xor merupakan
fungsi simetrik). Untuk menghasilkan keystream, cipher menggunakan state
internal yang meliputi dua bagian :
1. Tahap key scheduling dimana state automaton diberi nilai awal berdasar kan
kunci enkripsi.
State yang diberi nilai awal berupa array yang merepresentasikan suatu
permutasi dengan 256 elemen, jadi hasil dari algoritma KSA adalah
permutasi awal. Array yang mempunyai 256 elemen ini (dengan indeks 0
sampai dengan 255) dinamakan S. Berikut adalah algoritma KSA dalam 
29
bentuk pseudo-code dimana key adalah kunci enkripsi dan keylength adalah besar kunci enkripsi dalam bytes (untuk kunci 128 bit, keylength = 16).
\begin {equation}
for i = 0 to 255
S [i] := i
j := 0
for i = 0 to 255
j := (j + S[i] + key [I mod keylenght] ) mod 256
swap (S[i], S[j])
\end {equation}
2. Tahap pseudo-random generation dimana state automaton beroperasi dan
outputnya menghasilkan keystream. Setiap putaran, bagian keystream sebesar
1 byte (dengan nilai antara 0 sampai dengan 255) dioutput oleh PRGA
berdasarkan state S. Berikut adalah algoritma PRGA dalam bentuk pseudocode:
\begin {equation}
i := 0
j := 0
loop
i := ( i + 1 ) mod 256
j := ( j + S[i] ) mod 256
swap ( S[i], S[j] )
output S[ (S[i] + S[j]) mod 256]
\end {equation}
\end

\subsection {bentuk-bentuk basic syntax}
Bentuk-bentuk kondisi yang ada pada visual basic adalah :
A.Kondisi Perulangan
Dalam pemrograman ada kalanya kita memerlukan perulangan untuk melakukan suatu perintah yang sama untuk beberapa kali, misalkan pada program untuk mencari data maka diperlukan perulangan untuk mencari data dari record awal sampai record akhir atau sampai data yang dicari ditemukan. 
Perhatikan contoh sederhana yang menunjukkan penggunaan kondisi perulangan dalam program berikut ini :

\begin {equation}
Top of Form
Private Sub Form_Load()
MsgBox \“ini adalah pesan ke 1\”
MsgBox \“ini adalah pesan ke 2\”
MsgBox \“ini adalah pesan ke 3\”
MsgBox \“ini adalah pesan ke 4\”
MsgBox \“ini adalah pesan ke 5\”
End Sub
\end {equation}

Kode program di atas adalah kode program yang digunakan untuk menampilkan pesan sebanyak 5 kali ketika program di load. Bayangkan jika pesan yang ingin ditampilkan bukan 5 kali tetapi 1000 kali, pastinya kita akan kesusahan jika harus menulis kode program \“ MsgBox \“ini adalah pesan ke #/” /“ Sebanyak 1000 kali. Untuk mempersingkat kode program maka sebenarnya kita tidak perlu menulis program sebanyak 1000 baris, kita cukup menulis 3 baris program yang hasilnya akan menampilkan pesan sebanyak 1000 kali yaitu sebagai berikut :

\begin {equation}
For i = 1 To 1000
MsgBox \“ini adalah pesan ke\ ” & i
Next i
Sehingga source kodenya menjadi :
Private Sub Form_Load()
For i = 1 To 1000
MsgBox \“ini adalah pesan ke \” & i
Next i
End Sub
\end {equation}
Dengan menggunakan struktur kondisi perulangan seperti source code di atas maka ketika program di load maka program akan menjalankan perulangan dan menampilkan pesan \“ini adalah pesan ke 1\”,angka 1 pada pesan karena pada perulangan For … Next nilai awalnya adalah 1 kemudian program menjalankan perintah Next i sehingga sekarang nilai i menjadi 2, kemudian program menampilkan pesan \“ini adalah pesan ke 2\”, kemudian begitu seterusnya sampai nilai i = 1000 dan program menampilkan pesan \“ini adalah pesan ke 1000\”, karena nilai i = nilai akhir yaitu 1000 maka program keluar dariperulangan. Dari contoh di atas dapat disimpulkan bahwa sebuah perulangan memiliki kondisi awal dan kondisi akhir, dan perulangan akan berjalan dan berhenti jika kondisi akhir terpenuhi.
1.Macam – Macam Bentuk Perulangan
Dalam visual basic terdapat beberapa macam struktur kondisi perulangan, diantaranya adalah Do … Loop dan For … Next. Untuk lebih jelasnya berikut adalah macam – macam bentuk perulangan dalam visual basic :
A.Do While … Loop
Digunakan sebagai statement kondisi dengan banyak pilihan.
Select Case nilai_angka
\begin {equation}
Case 0 to 50
nilai huruf = \"D\"
Case Is <= 70
nilai huruf = \"C\"
Case Is <= 80
nilai huruf = \"B\"
Else Case
nilai huruf = \"A\"
End select
\end {equation}

Len()
Digunakan untuk mendapatkan informasi panjang sebuah String.
Syntax dasar :
Len(string)

Contoh :
\bin {equation}
Dim str As String
str = Belajar Visual Basic
msgbox str &  =  & Len(str) & karakter
\end {equation}
\end
