Python Loops
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Secara umum, pernyataan dieksekusi secara berurutan: Pernyataan pertama dalam sebuah fungsi dijalankan pertama, diikuti oleh yang kedua, dan seterusnya. Mungkin ada situasi saat Anda perlu melakukan blok kode beberapa kali.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Bahasa pemrograman menyediakan berbagai struktur kontrol yang memungkinkan jalur eksekusi lebih rumit.
Pernyataan loop memungkinkan kita untuk mengeksekusi pernyataan atau kelompok pernyataan beberapa kali. Diagram berikut menggambarkan pernyataan lingkaran 
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Bahasa pemrograman Python menyediakan jenis loop berikut untuk menangani persyaratan perulangan

\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Sementara loop
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Mengulangi pernyataan atau kelompok pernyataan sementara kondisi tertentu BENAR. Ini menguji kondisi sebelum menjalankan badan loop.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Untuk loop
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Melaksanakan urutan pernyataan berkali-kali dan menyingkat kode yang mengelola variabel loop.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Nested loops
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Anda bisa menggunakan satu atau beberapa lingkaran di dalam lainnya selama, untuk atau tidak. Sementara itu, loop.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Pernyataan Pengendalian Loop
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Pernyataan kontrol loop mengubah eksekusi dari urutan normalnya. Ketika eksekusi meninggalkan ruang lingkup, semua objek otomatis yang tercipta dalam ruang lingkup itu hancur.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Python mendukung pernyataan kontrol berikut. Klik link berikut untuk memeriksa detailnya.
Pernyataan Kontrol	Deskripsi
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Pernyataan istirahat
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Hentikan pernyataan loop dan transfer eksekusi ke pernyataan \begin{flushleft}
•
\end{flushleft}segera setelah loop.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Lanjutkan pernyataan
Penyebab loop untuk melewatkan sisa tubuhnya dan segera menguji ulang kondisinya sebelum mengulangi.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}lulus pernyataan
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Pernyataan pass dengan Python digunakan saat sebuah pernyataan diperlukan secara sintaksis namun Anda tidak menginginkan perintah atau kode untuk dieksekusi.
