Python Variabel Type 
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Variabel tidak lain hanyalah lokasi memori reserved untuk menyimpan nilai. Ini berarti bahwa ketika Anda membuat variabel Anda memesan beberapa ruang di memori.
Berdasarkan tipe data sebuah variabel, penafsir mengalokasikan memori dan memutuskan apa yang dapat disimpan dalam memori yang dipesan. Oleh karena itu, dengan menetapkan tipe data yang berbeda ke variabel, Anda dapat menyimpan bilangan bulat, desimal atau karakter dalam variabel ini.

\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Menetapkan Nilai ke Variabel
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Variabel Python tidak memerlukan deklarasi eksplisit untuk memesan ruang memori. Deklarasi terjadi secara otomatis saat Anda menetapkan nilai ke variabel. Tanda sama (=) digunakan untuk menetapkan nilai pada variabel.
Operand di sebelah kiri = operator adalah nama variabel dan operan di sebelah kanan = operator adalah nilai yang tersimpan dalam variabel.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Beberapa Tugas
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Python memungkinkan Anda untuk menetapkan nilai tunggal ke beberapa variabel secara bersamaan. Misalnya -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}a = b = c = 1
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Di sini, sebuah objek bilangan bulat dibuat dengan nilai 1, dan ketiga variabel ditugaskan ke lokasi memori yang sama. Anda juga dapat menetapkan beberapa objek ke beberapa variabel. Misalnya -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}a,b,c = 1,2,"john"
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Di sini, dua objek bilangan bulat dengan nilai 1 dan 2 masing-masing diberikan pada variabel a dan b masing-masing, dan satu objek string dengan nilai "john" diberikan ke variabel c.
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Tipe data standar
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Data yang tersimpan dalam memori bisa bermacam-macam. Misalnya, usia seseorang disimpan sebagai nilai numerik dan alamatnya disimpan sebagai karakter alfanumerik. Python memiliki berbagai jenis data standar yang digunakan untuk menentukan operasi yang mungkin dilakukan pada mereka dan metode penyimpanan untuk masing-masing metode.
Python memiliki lima tipe data standar -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Angka
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Tali
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Daftar
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Tuple
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Kamus
Nomor Python
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Nomor tipe data menyimpan nilai numerik. Nomor objek dibuat saat Anda memberikan nilai pada mereka. Misalnya -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}var1 = 1
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}var2 = 10
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Anda juga dapat menghapus referensi ke objek nomor dengan menggunakan del statement. Sintaks dari pernyataan del adalah -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}del var1[,var2[,var3[....,varN]]]]
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}Anda dapat menghapus satu objek atau beberapa objek dengan menggunakan pernyataan del. Misalnya -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}del var
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}del vara, varb
Python mendukung empat jenis numerik yang berbeda -
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	int (bilangan bulat yang ditandatangani)
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	Panjang (bilangan bulat panjang, mereka juga bisa diwakili dalam oktal dan heksadesimal)
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	float (floating point real value)
\begin{flushleft}
•
\end{flushleft}•	kompleks (bilangan kompleks)



